唔係講笑 真係好多十八廿二歲既人覺得中國好先進

岩岩開學無耐 同學由18歲到23歲不等
佢地已經傾緊週末要唔要一齊上去深圳玩
D野食真係好好食 又平 cafe 環境又靚好岩打卡
有d女同學話揼骨又正
仲話覺得宜家深圳好安全好先進
無以前咁多小偷 又唔洗帶現金出街 嘟一嘟支那寶就搞掂
唔似得香港咁 又貴又迫
仲要唔係得一個人咁諗 根本係大部分人都係咁諗
估唔到真係有咁多港豬
野食好好食 但你唔知佢落左幾多元素表落去
個城市規劃又差 環境又超污糟
揼骨d毛巾分分鐘仲污糟過你抹地個d
用支那寶比人監控晒又唔覺有咩問題
佢地話 你無做錯事犯左法 都唔會無端端搞9你啦
真心覺得中國好好
我認我廢 只係度默默聽佢地講
因為我唔知有咩方法可以令佢地改變諗法
甚至唔知有無可能去改變到

果d新香港人？

三沙一水
東莞盛勢

唔係
土生土長香港人黎

港豬大部份都停留於「食、買、玩、hea」層次。

深圳滿足到佢地

同佢地講 其實唔係嫁 深圳唔係你地諗得咁好
即刻當你怪物咁
可能我個陣即時又諗唔到咩例子 會實際影響到佢地
所以好似無乜說明力咁

躝返上去啦大陸仔

你應該認同「深圳」係好。

但支那就差。

即係香港咁，中環、金鐘、半山都好好

樓主有冇番上去先？
冇番過咪同同學番下，笑9下佢地到時

你地臭閪支那天網，防火長城同長生疫苗好先進

扮撚晒野曲線吹奏支那

唔怪得佢地

但我上過去一兩次 都覺得深圳好撚污糟好臭
又唔會用支那寶 我真係體驗唔到佢地口講既好

識得有個人
上完大陸交流
話大陸有黨內民主
美國民主都係假

屌你老母
我吹奏支那d咩呀
垃圾支那寶 定佢d元素表野食呀？
係咁撚好我一早認同左佢地一齊上去玩添啦
用下你個閪腦諗野啦

有無咩方法令佢地改變 即使少少都好呀

將對話send 比李大力

屌你老母啦，比d幼稚園有毒食物新聞佢地睇唔撚得?比d7彩河川佢地睇唔得?比d死豬屍體河上漂浮相睇佢睇唔得?

先進

我係上去 唔係返上去
上過去啦 閪茶個個話好飲 屌一試
D人又撞黎撞去 又驚比人偷野 真心拎電話出黎都驚
周圍都好撚污糟
野食話平 對返港紙 車程 車錢 我寧願係香港食野算

笑撚死人咩
有民主

樓主真係講就凶狠 做就碌撚
番學兜口兜面但毒撚到唔敢出聲 番到黎網上先識屌
咁撚無用你都死撚番埋大陸啦

屌你估佢地睇唔少咩
淨係話 唔會有事啦
根本唔係發生係佢地身上 就唔當係一回事

屌咁你分享下有咩分法啦
兜口兜面講 咪當你死傻仔 咪一樣自己有自己上去玩

你下次提議佢地上去住，唔好返落黎

去大陸交流

好多都未登記做選民
除非影響日常生活
否則佢地真係唔理

又係喎
既然講到上面咁好

我討厭政治
見過有人仲好proud of it

諗唔到咩例子咪變左盲反囉
其實佢地咪貪新鮮又平又近唔洗又去長洲，hea下
佢哋當你怪物因為你掃興姐

一定要睇清楚利申，咪撚變左盲屌大陸仔
利申：未番過大陸食乜玩乜
香港打邊爐飲天仁咪又係咁，唔會番

七八十後當年返去玩女人都未搞到咁
乜而家淪落到飲飲食食

一年雨季電死唔知幾多人你同我講先進
不過依d cctvb唔會報所以唔知好正常

先進同你講d問題係2回事黎

有幾先進
問下佢日本玩七日同大陸玩七日揀邊樣

其實中國發達城市先進過香港好撚多
我唔係五毛
純碎客觀咁同你討論
香港其實已經唔止輸洩比中國d 主要城市
新加坡個d 都已經慢慢收我地皮

事實來，所以無得好反駁。
係班黃屍香港人仲以為自己好先進係到係威係勢，
其實由民生到基建到人民質素，
一早輸左十鳩幾條街。

頭髮豉油 大頭奶粉 孔雀石綠 長生疫苗
又真係幾先進
以科技改變生命

無錢去日本，未去深圳玩囉
都好，唔好俾呢啲廢物污染其他國家

90 後尾 00 後 個個飲閪茶飲到short 撚哂

屌柒佢地港豬啦

大城市咪係囉

我地當年上去玩分得好清楚，知道支那女人全部都係雞，慰安婦

咁樓主有冇試過反去

就係唔想做盲反 所以都無乜點講了
去hea都ok ge 但變到吹奏既話就

Sd都冇用 佢地教育真係咁灌輸
佢地都認共產黨唔共產

唔識諗野，人云亦云
講食野講唔出有咩好食，只係一味講好食好食
無研究點樣煮到個味道，仲要一味食濃味野，食到無哂味覺
同時亦恥以思想為榮，因為本身唔識思考，唯有排斥

利申：無耐之前去完一次大陸食野，都係不了

好老實講 香港人多數停留喺level3
去到level5嘅北歐最多

何止十八廿二
我兩老五十都係啦
屋企電視長開tvb
播大陸基建唔俾駁咀

得連登仔先咁井底之蛙

支那講真最多只係叫做“方便”
但呢啲方便嘅背後，要用你個人私隱去作為代價，唔敢講其他國家冇咁樣做
但至少支那係一個經常干預他人甚至他國嘅地方，要行使佢嘅“方便”，你代價嘅價值根本就大過嗰啲爛鬼紅包

因為香港退倒緊 而蚛蝈係發展中 令佢地有呢種錯覺 呢啲全部都係共產黨同賣港賊嘅陰毛

香港係廢就認啦，仲改變

撇除以上見到班後生仔係條街到王者榮耀 抖音個d真係好撚頭痛

唔通真係拎住八達通打飛機咩

好多野都好方便

未上過咪去見識下 不過係度講咩都冇用架

唔係講笑 大陸城市規劃雖然強拆強拍 但講個環境佈局真係好過香港

三和大神的故仔

讀過大學都應該見過呢張圖
樓上有小學雞即時現形
嬲嬲豬人身攻擊我

吊 你睇下香港變到幾差先啦 靜係做遊客生意

我都有好多年無返過去

請問上去喜茶、海底撈果d，幾錢消費？

平過香港好多？

啲學校係咁開一帶一路交流團去博教育局經費

由佢地，深圳先唔先進唔關香港人事

問題係周圍都好污jo

深圳如是，廣州如是

人既質素又超低

環境佈局好過香港？

邊個令香港人口密集？

老老豆豆 根本唔係深圳好
係而家既香港差

外憂 有中共每日送人落黎 人與人之間既空間不停減少
而且不停推高物價 呢幾年聽得最多既說話就係
「出街好多人 放假都寧願留番係屋企」

內患 有領展同大集團既影響 香港9成商場都一成不變
如果唔係根本唔會有咁多鳩假期既所謂隱世乜乜柒柒
大既商場 行屯門沙田定行尖沙咀旺角 其實都唔會有D咩大分別
而細既商場 小店一間一間咁收皮 唔係領展既都買少見少

與其話D人點解走上深圳 其實有時真係諗下
點解香港呢個地方令人地唔願意留低

不過點講點諗都無用 中共一早已經耳濡目染好多人
和平爭取唔係無做過 港豬只會覺得你搞亂香港
武力反抗 唔好玩啦 唔講香港人團唔團結到 內裡無鬼已經值得慶賀

城市規劃講土地使用 人地發展一個地方會諗下d配套就業綠免植被分怖 依點真係好過香港 至於你話人口質素差污染返個地方就無得講 賤種人

只係香港行到悶，去深圳近近地，都冇其他選擇

到底有幾先進
個個上去支那唔係飲飲食食就係揼骨
我近近地去台灣 都有創意園區比d設計人賣佢地DIY既野 好多都好得意
留係香港我可以去行下山 釣下魚 再唔係就行下誠品
唔好同我講你會上去支那行山 我驚你比人棄屍荒野
生理上滿足 我留係香港都做到啦
長途跋涉上去 人又多 環境又差 又驚比人偷野比人呃
誰先進既人 無錯 對比起文革大躍進時期係先進
不過完全忽略精神層面既需求 同人形豬無分別

無腦
講最基本
上面啲衞生環境比多一百年都進步唔到
金玉其外

第二層已經上唔到啦

大陸d 冷氣廢撚到咁請我都唔去

邊個黨主席候選人用「Make Dongguan Great Again」

打風時果啲渠務點睇。。。。

而家去完支國交流就當衝出左國際㗎喇

可憐到要用呢啲野去比較

唔係話幫支那 資訊安全乜乜柒柒 你估係香港就冇事？ 香港人永遠就係衰自滿 國際大都會個名都打左十鳩幾年飛機 到呢家你覺得有進步？

喜茶廿幾蚊人仔 海底撈無食過唔知
計落我覺得其實唔係話平好多

深圳吃喝玩樂方面的確係先進

鬼唔知日本台灣好咩
但係唔係人人都有咁多時間同金錢去其他國家旅行

返大陸又近又可以即日來回，加上大陸同香港真係環境爭好遠你上去好似去咗第二個國家咁，間唔中上去當見識下我覺得冇咩問題

上過一次 野食味道係ok
不過d油多到on9 有時食落個口感又奇怪
唔知食緊乜咁
一路行一路驚比人搶野
環境又污糟 d櫈呀枱呀好似冇人執野咁
廢氣又多 不過e加飄撚哂過黎

btw喜茶係幾好人既 落左咩就唔知啦

啲野好食好飲好玩同先進都掛到勾？

好呀 去多d

正呀，順便上埋去搵工，生仔，買樓，香港係比狗住既

喺應用新科技上面確實比香港進取

留意到好多踩港撚

咁個環境又真係爭好遠既
係上面每掂到一樣野 隻手都好撚污糟既感覺
食個飯都驚比人偷野，空氣又差
真心唔知有咩可以見識

一返到去成條街都有勁大陣屎味，全年3分2日子都有霧霾 快啲上去吸多啲毒氣，等佢地唔好吹落黎香港

因為00後係垃圾囉

睇個城市，其實大陸個殼真係先進過香港好多，香港係俾地產攪死左個城市設計同新興產業

但對住班生番多，就會發現呢個國家只係一個好先進既焚化爐，用黎處理呢班垃圾

你地臭閪支那睇醫生最先進

同感
去完一轉會覺得自己個身好臭
周圍都痴笠笠咁

表示弱智特別多

叫佢地有病返臭閪支那睇醫生

點止 大把廢中都係咁諗

有病記住唔好去井底睇醫生

前邊幾個留言都4個負評，証明4隻五毛扯緊貓尾

你地臭閪支那長生疫苗，魚腥草點滴最勁

就好似冇住過韓國嘅崇韓撚都會覺得韓國好先進

果啲叫蛆蟈的體味

唔一定係好嘢先可以見識啫
你上去見識過先知實際邊啲地方好邊啲地方差，你同人討論大陸差都有實質例子講得出，下下用child登看世界咩

我身邊20幾歲fd, 好多都開始覺得「大陸先進」。究竟點解會咁

認真，大陸個d商場就算好靚，個廁所唔知點解都係好撚污糟

講真 我前年定上年都返過一次
本來對深圳印象真係好差
仲停留係十幾廿年前既思想
覺得好多飛車偷野黨

但果次我去東門 覺得ok喎又
有時唔係香港唔先進
而係大陸進步左好多
雖然我都冇微信 冇支付寶
但手機就比到錢 的確幾方便
人民質素係差 但改善左好多
特別後生果班 冇班廢中廢老咁支那
最緊要人地服務態度 至少唔西面先

當旅遊我覺得冇乜野
唔同既國家地方 一定有文化差異架啦

你呢個回覆就已經係好野蠻 落後既表現

人地講事實

巴打喺navy平時係去到level幾

拿 老實講
人不輕狂枉少年
中二病都係self actualization嘅一種
你少年時有夢好過你大個變港豬先

根本大陸所有城市係金玉其外 敗絮其中
夜晚行路d街燈少到仆街，打風落雨又會水浸
新樓住幾年又殘得勁快

講到返大陸度假會搞到你咁

返深圳有人鍾意有人唔鍾意 你好介意你講果d問題既你咪唔好返囉 點解要嘗試改變人地既諗法?

咁事實大陸而家係先進過香港

揾樣運動同你朋友專注練習下 出去比下賽挑戰下大家

試過講完畀佢地杯

盛勢不再

自從我細個見到深圳乞丐無手無腳係地下爬 就再無番去

臭閪支那長生疫苗，天網同防火長城而家係先進過香港

識過第二班朋友啦

係
一帶一路

連登仔做乜撚嘢姐
人地返大陸 覺得大陸先進d又要俾你批鬥
係咪一定要覺得香港最好先係香港人
成班港獨

1月上去，過馬路仲係亂到仆街

如果係熟既frd 我成日直接屌鳩佢地

邊間大學？
我唔係好信全部人都係咁
唔係話同一班，同一group就一定要一齊玩
你係都要埋堆盞俾人當異類

dllm 事實黎 你可以講香港落後唔係 中國先進
睇下新聞都知

( Show Blocked User - Nastia )

好心唔分二分法，中國就壞，香港就衰咁低層次

大陸係好多問題，然則香港就無問題？

每個大城市各有所長，當地市民生活舒服就可，仲咩要比較自己高級d?

香港地租貴人工貴，所有產業都好迷你。深圳地多人多，服務玩樂地方大裝修靚好正常。而且中餐的確好味，只係衛生問題你接唔接受到。

依個世界有階級，有錢放假去歐美玩，無咩錢的年青人去深圳玩，我唔覺有咩問題。以前香港人去三沙一水邪骨，依家變做深圳飲食，年代唔同姐。

仲有一點，就係香港人普遍小器計較，大陸唔少人大氣好客，做人胸襟唔好咁細。全球化下，學習世界只分好人壞人。

btw 如果樓主遇到個靚女nds，投懷送抱，hi到波邊一樣會馬上大陸化，玩wechat打簡體說普通話

你諗唔到，一方面都廢廢地

二來講左未必理解，依家幫人教仔咩
定係你係去廁所要搵人陪果d？

咁應該轉去咩層次

去過深圳既商場啲電子野係先進過香港，但真係唔安全，用料非常差。
新開個商場係可以做到好靚，但好快就會變到好殘

連登式政治其實同共產黨好相似

你睇法唔符合佢地既標準就係唔啱 就需要改變

人地鍾意做乜都要管埋 返深圳過個weekend就=吹奏大陸

因為佢地只係有錢去中國
唔好怪佢地

真係咁正香港就唔會咁多中國人，行山都要行香港山

全部係中國玩到夠啦

點解啲內容我好似早兩晚都聽啲同學講過嘅？

新商場 新商業大廈
點靚都好 總有陣柒味

要接受 呢個社會大部分係人愚昧既

又咪係香港個種大商場
不過無乜人行
因為同一樣野中國人寧願去香港買

成日見班弱智仔講乜柒skr已經知個班無救

返？
你屋企係深圳？

咁都唔係正常人啦
我家姐嗰啲臭雞都係咁：
你唔好咁憤青啦，人地喺大陸幾好搵呀⋯⋯
下省九十餘項假優點
我：哦

眼光狹窄 冇見識

某d區硬件係唔錯 ，但始終都好多大陸既缺點係到

其他唔係中心區就更差啦

治安我係街行一定冇香港咁放鬆

野食預左食元素表唔可以長食，但味道係唔錯

電子支付已經講左咁耐就唔講，但香港我唔覺有幾落後同唔方便

佢唔理政治 政治都會搵佢

香港都好污糟...
周街垃圾...

其實佢哋又冇講錯
不過再加上你講嘅嘢 先係真正嘅中國面貌

依句我聽過

其實根本無
所有野所係你形住形住
香港一早已經同大陸同步，衛生清潔，食品質素
去食米線，個撚個呀姐都大陸人嚟，同返大陸食無分別，渠蓋切菜新聞唔係無，wfc
你話野食我地有把關，一，份野十鳩幾年無update，過哂時，往往出事先改下標準，有啲直頭無標準，二，落街市行轉，有啲四五折平到離哂譜嘅菜，就係因為無check，啲人咪又係照食，分分鐘你老母買咗你都唔知
以前就有分別，去啲鬼佬做嘅係有良心啲，真係跟code做，而家就收皮啦

你可以一世集中批評大陸的劣質人口劣質思維

但一小群大陸學生落黎考dse都34分，北上廣深班有錢家長，唔少讀國際學校，中英文都好過你香港人，我又唔見連登友去比較

去深圳都要批鬥 你上去叫雞惹性病就抵死姐，別人唔介意食地溝油，上去飲食玩樂都唔俾？

屌你香港班廚房佬好多大陸落黎架，你又食？真係反上腦

你地臭閪支那国際學校啲教材依家要俾党評審完先用得啦

red herring

夠好多傻鳩仲打哂飛機話香港好先進啦 本質一撚樣

大陸少去既地方只會有新鮮感，一啲先進既感覺都無

你班人真係要俾人歧視同埋批鬥

你地臭閪支那長生疫苗同魚腥草點滴好先進

唔可以否認大陸喺科技方面行得大膽同先過香港嘅

香港太多坐吃山空嘅獨市生意

好似港鐵 八達通 超級市場 電視咁

成個市場被壟斷同埋政府太鳩廢

比舊例綁撚死咗

譬如你話微信支付好撚方便

因為大陸銀行太鳩廢+騰訊用錢堆出嚟+
中央搞實名制綁撚晒班人 容易監管
支付呢啲要搞好撚多配套先做到

唔信你試下叫政府地鐵裝apple pay啊
十世都未必得

我覺得又唔係先進好多
只不過如果大家都係俾極權統治既前提下
大陸一線城市D路又闊D 又唔會迫到行都行唔到
日常生活黎講起碼都似番個合適生活環境
不過我諗全世界得香港係連住宅區同郊區係人山人海

其實你有冇接觸過佢地？定上網做鍵盤戰士？

如果你真係叻過班nds一條街，我恭喜你

如果各有長短，唔該你交流下學習下謙虛下，唔係全中國人都係水貨劣質客

其實只係香港太多人
如果深圳都好似香港咁迫，你估佢地仲會去？

西貢就不時有幾條咸魚
叫佢諗下邊到飄黎既

党既醫生要切你器官果時記住交流下學習下謙虛下

個先進係先進左係邊？

死都唔返
利申97

夏蟲不可語冰。巴打繼續活在你井底世界你會好開心的，enjoy

我就去開日本既
支那？不了

香港大陸都好落後
冇你地咁鳩 死要踩一邊 先安落

金玉其外
傻西咪俾外在呃到

大陸人落黎 整到你香港鬼死咁迫
政府唔管租金樓價 人多地少自然貴
跟住港人冇晒希望 而大陸暫時表面上好些少（只限玩樂）
香港人上晒去
政府話你中意大陸 趕晒啲港豬去大灣區
香港正式淪陷

00後=狗

上過，唔覺好先進...

三沙一水有無聽過, 何止領先全國, 直頭領先全地球

如果一般飲飲食食，品質都唔好過香港
只係無香港咁迫

香港最先進，

其他國家其次，

中國最落後。

岩聽冇

党既醫生用你啲器官寫論文都好開心同enjoy的

家陣佢好唔謙虛咩？
教材的確係要交比黨評審，呢個係事實，有咩問題？

到底係邊個要交流下學習下謙虛下？邊個係活係個井到？

一兩次未夠，要上多些體驗下，先有牙力

都唔知有咩咁先進?

上過去一兩次, 污糟到呢, 去到邊都一陣味, 經過洗手間更加唔駛講

唔好話俾我聽唔用現金就等於先進, 只不過佢地怕收假銀紙而已

上面有o既野香港都有啦, 有咩特別

講真 上大陸食野的確係好食過香港好多
平又真係平好多
衛生係香港咪又係一撚樣 起碼依家深圳大劇院果邊食野個外表都唔污糟

與其屌後生上大陸食玩 不如反思下本土食肆點解仲係咁不求上進算啦

反問一下 時間成本有幾低
先會特登上去 hea同食野

知彼知己 百戰百勝
你想改變人地對支那的看法
首先自己要了解多些香港（己）和支那（彼）

除左地方大，城市活力也不同

香港所有行業都有晒山頭，全部公式化，利益所在框得太死，租金又貴，新興行業或新idea好難實現

深圳平均年齡細d，思維無咁疆化（或者係市場不斷擴大緊），城市活力好強，可以不斷試新idea

小到得十萬八萬蚊就可以創業，華強班電子佬好多都係工程師級數或者大廠出身，當然抄襲假貨更多，亦有部分香港學生俾錢佢地做fyp

唔計佢背後用咩元素
同價位我反而覺得大陸好味些少
但我知道呢個係假象
食嘅人好快死/大陸都會加價/衛生唔可能追得上香港

唔係咩 除左政府同民智香港有邊一樣及得上大陸一線城市
問題香港嘅政府同人民本身都係半督屎黎

其實你單單停留係物質方面
係駁唔到佢地講嘅野
你話強國啲野食有問題其實都好弱
老實講 大部份食品都真係冇問題
黑心食物已經少左好多都係事實
如果你硬係話有問題其實有咩說服力

老實講大陸民主自由先
政府同官權力過大同果啲日日改嘅政策
先係最大問題最令人反感
你駁佢啲科技 生活質素
玩樂果啲其實真係冇說服力
事實上已經唔係廿年前咁

大6只係部份硬件先進, 制度上仍然落後, 產生不少問題, 間中上去食買玩梗冇問題啦! 但長期生活就不會喇, 遇事有冤無路訢, 原告變被告, 比後台不論公義, 資訊封閉, 法制不保障平民, 教育催谷洗腦, 醫療天價費用更物非所值

又好似錯唔曬喎

當年延安都好有活力架

硬件我都唔覺有邊忽先進過香港
至多係拍得住香港

科技方面贏國其實係幾勁
問題係用科技嗰班人
如果係立心不良嘅話幾先進都係俾人唾罵
哩家用AI全民監察 真係不了
俾一班低質人民用科技真係產生大量倫理 私隱問題
道理猶如水能載舟 亦能覆舟

咪就係97淪陷囉

無三沙一水玩條撚

咁呢樣真係真既 中立咁講 香港停留得太耐
人地真係可以1部電話做晒 交電話費呀 買賣 食野 開門 排隊
即係好多日常生活D濕鳩野都一部電話做到
當去百佳濕平都係上網禁完 第日朝早就有人送到門口
去酒吧飲酒又係一部電話 馬上叫人夾番又得 快靚正
你睇下香港仲係同呀媽落去人手拎 人手俾錢JA
因為香港實在太多野仲停留緊人手操作 都係個句 要方便定要私穩咁羅
每樣野都一定係架啦 有得必有失
岩岩講個D 好多香港人未試過麻 咪鐘意左LOR

利伸:大陸住過年幾 純討論 咪撚又話叫我番大陸住啦咁鐘意

咁老老實實大陸野係平過香港既
但生野一定唔好食

特別係服務
大陸完勝香港
香港仲係停留 侍應屌9個客年代

因為以前中國太落後 有左大對比咪顯得而家"先進"
點都好 都係搵藉口去奶共姐
唔係話盲反 但到底要有幾低能先會去吹捧支那

成日買野都見到D人用支那寶比錢
又唔拎得部手機禁定你個死人支那寶
到底份人有幾貪小便宜先會用On9支那寶

仲有就係o係大陸真係冇咩安全感

怕俾人打荷包, 拿住部iphone都驚有人搶

最慘係你知道上面D咩法律, 警察, 公安之類幫唔到你

食野係平, 但係食物安全又冇咩保障, 食魚生刺身我o係香港敢但上面去食普通野都要留意..

咁點生活得安心?

你咪撚話 啲人人手俾錢都衰過人
我去惠康買野條自助隊(自己嘟完用八達通/信用卡比錢)係完全冇人用
啲師奶去撚曬排長龍人手俾錢 你就知香港中年人接收新野係幾撚慢
我自己兩件野嘟完俾完錢走埋龍頭嗰師奶都未入到收銀
由尾排起碼15分鐘

Main point

民主集中制都叫民主咩？

唔覺，應該係上都去，樓然後都係樓，民用足球場都唔多個，為數極少o既公園真係只係公園功能性及歷史載體可言，公共厠所都唔多個，有你都唔敢入又臭又汚糟

咁咪好 香港太逼啦叫佢地番大灣區住

八達通都得

有邊度上網買完野唔會送到你門口？

呢度睇唔明，你落吧要阿媽幫你俾錢？

Good point
但深圳好快變香港，甚至比港更差
希望香港可以重返深圳的活力

Ps 中國有深圳速度呢個詞。深圳速度，代表快

連登有班友永遠認為，凡英美日必好，中國必衰。佢地識晒高新科技、社會運作，大陸人蠢過豬，無自由無私隱無得救。

咁先好 分開班師奶得佢慢慢排唔駛阻住晒

你地臭閪支那長生疫苗，天網同防火長城必好

中肯 ,我對深圳記憶係建築物係垃撚圾，上個月同班朋友上去 d商場裝修西式同日式化，不過冷氣同通風系統依然垃撚圾，但係欣賞佢地叫野食自己用手機落單有哂圖睇，係好方便我唔識普通話既人

其實都係果樣野
上去食玩，嘻嘻哈哈 當支國係酒肉朋友
甚至係支國做野 我覺得問題唔大
好多人有自己原因
(利申 自己香港返工 平時唔去支國 係間唔中一年去2，3次 trip)

但咩想上去定居，長遠發展
就真係個腦生癌
依家一堆人想走出去 你自己跑入去

依家強國人 千方百計 "跑路"
中產搏命諗方法 走資
外國大使館 日日排滿人

真係好像堆智障港畜咁諗 撚會咁多人走

最近 支國
你有留意 係好撚唔妥

一堆唔同勢力的人 係度討論，單單打打
民企，私營企業

有一堆人又引起 私營經濟 vs 國企 個討論
完全返左去80年代 文革 結束時所謂求出來個樣 背後有無人有心推

我只知江交棒，胡撚濤年代 堆極左係出唔到街

真心飲飲食食就算，住就不了

深圳唔係思想開放
只係北京放水比深圳，同埋吸香港血先發到咁大
有山頭果面你都唔會睇到，望到，傳媒唔會話你知

支那搞防火長城，限制對外交流
已經自絕緊於全世界
何來新idea， 咪一樣係抄

8達通做唔到架 人地成個社會都係咁樣用
你8達通去飲酒或者去商場買衫你試下拎張8達通
出黎問佢得唔得羅

送到你門口意思係大陸咁大 好多都即時第日有
就算香港買野好多都做唔到第日有啦 但人地做到喎

唔係我指去百佳 welcome 買野呀 你入得去都係呀媽叫你幫手拎黎啦 但係人地連入去都唔洗 一部手機搞掂 朝早買有時快都夜晚就有

即係咁
大陸生活，好似上香討
香港生活，好似上連登

你第一眼見，連登仔又粗口爛舌，講野又毒，又鐘意批鬥，人生攻擊

香討的就好好多，正常好多，粗口少好多，唔會有咁多人身攻擊，唔會咁毒，唔會咒罵人

但背後原來

香討有位「權力很大」的版主
連登版主崇尚言論自由

咁你自己覺得邊度好些，自由選擇

最近公司好多人討論個 所謂180日
全球徵稅

其實係會影響好多香港人
好多人兩邊走

單單堆 工程 PM 管工 已經有麻煩
一年駐強國 多過180日 是好正常

但有嘔重稅的問題

先進嘅假食物製造科技

細個已經聽到支那好撚多拐子佬拐撚走你整斷你手腳扮慘加入乞衣大家庭 有啲仲會用針吸深圳河啲水打落你度整死你 不了

細過唔同現在
以前話
大陸十年一大變，五年一小變
現在
大陸五年一大變，兩年一小變

現實同連登唔同
咪將連登啲野放去現實應用

還有呢些都係誇張
等同話香港多黑社會
九龍係全港最恐怖的地方，黑社會橫行無忌
意大利多黑手黨
人類在香港和意大利生活極危險一樣

而家好多食肆同商鋪都收八達通啦
再唔係你用apple pay信用咭一樣得
乜都靠電話
冇電跌爛俾人偷左咁點？

送貨個度
Hktvmall已經第二日送到

人嘅問題，一百年都改唔到

我就講鬼國證，細我幾年嗰啲叫歡樂卡

唔係唔知點講，你係駁唔到
同埋呢啲唔係先進
呢啲只係消費
消費層面上黎講
佢地消費得開心就係值得
消費係求開心
此外，香港落後係科技方面
呢個係事實，無得唔認

因為淨係當消閒娛樂黎計 佢係有佢優勝之處囉
香港又逼 入下長洲個d d野又貴到癲
你自己都反駁唔到人啦 睇野唔好下下扯落政治

如果剩係講生活質素
係深圳黎講表面上已經唔錯
大部分香港人上去食野都係連鎖餐廳
起係商場入面 裝修同設計風格都靚左
地方又大啲 價錢相對地平
相比起以前自然覺得有變化先進左
同埋發現支那人都開始識享受生活
相反係香港想搵個地方飲下野坐下
但環境又迫又窄
如果咩都唔理停留係依個層面深圳係舒服啲
但當然深圳仲有好多其他問題

日本有指定暴利團 山口組連警察都驚
香港黑社會橫行霸道
美國槍械問題 周圍的人都亂殺人
南美（巴西，墨西哥）毒品城，每次出街如打杖
新加坡極刑政府 實行鞭刑 連過期居留一陣都要打到你皮開肉烈
澳洲基建 不敵水浸問題

其實唔止18，22 D𡃁仔，公司有個三十幾歲人，香港土生土長，日日係度吹奏支那點好好，又先進，又靚咁，戇鳩到覺得貿易戰係侵侵唔啱，真係屌你老母

樓主上黎連登取暖嫁
你地唔好咁對佢啦

呢個問題依家好左 本因係支國加入WTO. 消耗左全國上億年青勞動力的精力
令一堆人唔會無所事事

02，03年 果一期係支國近代轉捩點

呢一個時間前
特別80，90年代 支那全國係一堆糟
果陣時 有個說法係 你渣車 見到有人
都直過唔好停 就算係全國高速公路都係
唔係 你就係咁先
全國一堆 所謂匪村(全村都係賊)

所謂道德改善 令 治安改善本身就係笑話
一堆人搞埋d咩101陽光工程同電話騙案

只係假鈔問題嚴重先造就支那寶咁多人用 邊個落後邊個先進心照

日本有指定暴利團 山口組連警察都驚
香港黑社會橫行霸道無忌 恐怖程度去到可以拍埋國際賣座級的電影
美國槍械問題 周圍的人都亂殺人
南美（巴西，墨西哥）毒品城，每次出街如打杖
新加坡極刑政府 實行鞭刑 連過期居留一陣都要打到你皮開肉烈
澳洲基建 不敵水浸問題
意大利 聞風喪膽的黑手黨總部

多撚謝個特衰正苦

香港人不嬲娛樂行頭
你睇hk google嘅年度十大搜尋就知
大陸近同好服務 最重要就係平過香港多多聲
只睇表面嘅人又點會願意留係香港消費
唔好話18 22嘅人
舊時香港人咪又係返大陸玩
根本咩年代嘅人都係咁
無需要特別標籤而家嘅青少年

確實有好多只識飲飲食食，唔鐘意用腦，凡事只睇表面嘅人形豬，中共都係想所有人都變成咁嘅樣。香港嘅人形豬就自然會被吸引返去。

香港仲係食緊老本

回歸廿幾年完全冇新野

得個樣，開咁多打咭地方同大商場又點
根本金玉其外
地方同空氣都好污糟
之前同朋友去左一日
返到屋企覺得個人極污糟
野食得個味
D材料本身係垃圾

你望下佢地d人
全部皮膚黃黃黑黑
D女人好多頭頂分界稀疏
根本有問題
仲個個爭住上去

就算大陸幾先進都好，人始終冇乜文化，因為太多外省人，外省人多數窮，而且農村多，周圍痾，而且大陸人乜都睇錢最重要，用不良嘅渠道搵快錢，而唔係從一個良心嘅角度去賺錢，有錢就乜都得嘅地方，仲邊有咩保障？

但好多連登仔思想都停留喺好多年前嘅大陸，只係覺得果度污漕，多小偷，危險，但自己唔親身去感受一下大陸真係變成點，話食元素表真係得啖笑，你下下要食街邊平野無話可說。

你試下去KK mall，萬象城，金光華廣場，呢啲比較大型嘅商場，去皇室派對唱個K，你就知道香港幾咁垃圾，唔好一味只係識屌9大陸，咁嘅思想同班廢老有咩分別？只係識得屌尻啲後生仔唔上進，唔勤力，但唔知道香港已經唔係好似以前咁機會多多，樓價平，只要肯拼搏就搵到第一桶金，買到樓，而家搵幾多都難上車，買都係買納米樓。

人起去吃喝玩樂都要管嘅，真正思想停步嘅，係你地 我唔係吹奏叫人上大陸玩，但你都冇理由阻人去大陸玩，因為你根本唔熟大陸

你無得揀架喎 唔短視個d移左民啦

所以咪剩係講玩樂層面
社會問題係有一堆

我都覺美國民主只係relatively 民主 並唔係好大程度嘅民主

但中國黨內民主 如果照眯每個黨員都係achieving self interest 且心悅誠服效忠上位而唔理鳩其他賤民嘅 咁都算有黨內民主嘅 只係佢黨內民主聲音係建立中共帝國/皇朝

其實對住呢啲人
唔駛同佢拗大陸有咩唔好
佢地聽唔入耳
我通常都同返佢講我去日本邊度邊度仲好
佢就自動自覺知佢返大陸係幾cheap唔再提

咁你上多d
最好住埋㖭

香港都淪陷啦
家農 荃灣 大西北啲農產品唔撚知點鍊成出嚟 各區街市一大堆走私菜

冇人阻你返大陸玩
係睇唔起你啫

請多左人係街掃

少左垃圾表面睇乾淨但多痰跡

身邊都有同學係大陸妹
唉，都唔知一唔一齊玩好

其實
連登仔其實最應該支持習近平
如果你真係憎恨支國

習近平同堆極左有能力
將中國 拉返去以前咁

吳曉波本歴代經濟變革得失
大約講左幾千年的經濟輪迴個邏輯

漢文帝，漢景帝時代 所謂放任
令民間有活力 充滿財富
糧食放到爛都食唔完
(當然有所謂貧富差距問題)

到漢武帝
將一堆野收歸國有(好像依家支付寶)
窮兵贖武 四周圍燒錢

去到後期漢朝
全國上去都有嚴重經濟問題

漢朝本質上的衰退 係漢武帝已經開始
後來的昭宣 只係小修小補

港獨實際可行性幾大？
唔係我唔想 係已經灰心

發下夢可能得嘅 2014都過左4年
憑咩呀？ 港獨

每個城市都有其生活法則，有人鐘意有人唔鐘意

難度深圳一千萬人生活在壓迫之中，明天支爆，等待歐美援手解放？

佢地習慣在資訊被管制下生存，不是人人活在地獄中

深圳人講起笑來總係引經據典，而讀書壓力更是香港十倍，死傷慘重下才造就一大群精英。

至於商品抄襲，自開放以來就有，仲係香港廠佬帶頭。唔少歐美香港人網購的東西都係無license的便宜貨。世界都係互相抄襲，高明低劣而已。平靚正背後自然有犯法野，自己取捨。

邊度都有山頭主義，但香港發展空間之狹窄，既得利益集團之緊密，相信無人否定。城市活力強弱，睇下十八區商場就知，租金貴外，樣式格局幾乎倒模一樣，欺騙唔到自己。

堆支那上巿公司已經要收歸國有啦

係啦係啦
大陸好撚好呀
咁撚鍾意大陸咪死上去住囉

中國有黑心食物黑心疫苗，政府實行全國人工智能監控無果。
日本有指定暴利團，山口組勢力連警察都驚。
香港黑社會橫行霸道無忌，14k和新義安，是國際知名，恐怖程度去到可以去到拍到國際級賣座的電影。
美國槍械問題， 人人都可以開槍殺人。
南美毒品城，每次出街如打杖，警匪槍戰演變成戰爭級規模。
新加坡極刑政府， 實行鞭刑， 過期居留一陣都要打到你皮開肉烈。
澳洲新西蘭基建，不敵水浸問題。
意大利 ，聞風喪膽的黑手黨總部。

「佢地習慣在資訊被管制下生存，不是人人活在地獄中」
睇到呢句都唔知笑好定鄧佢地可憐好

我都試過話返佢地 話大陸野食有元素表 又地溝油
佢地竟然話香港啲野食咪又係大陸落黎
同一樣野食上面平好多
即刻呆左

唔只係嗰陣時 而家都有好多係夜晚係高速公路玩封路打劫 youtube有唔少放晒上黎

偷呃拐騙聽唔少 由之前一舊切糕價錢吹奏到可以媲美黃金嘅切糕事件 再到周街都有人行出黎扮撞到要你賠錢嘅碰瓷

當一個國家淪落到咁嘅地步你再做門面做得再好都冇用

仲未計成堆青年堆晒係三和 乜撚野用自己身分做擔保然後呃走你張身分證轉個撚頭拎去賣

如果治安咁好咁做咩周街都有閉路黎掃你

有外國記者試過有幾堅 唔洗五分鐘已經俾公安搵到 就算化晒妝都冇用 上去俾人捉左真係冇人會知 當你老豆老母知嘅時候你已經係電視度被認罪

銅鑼灣書店係個好例子

香港好似有優惠 特供制度

中國大陸供給港澳物資，中華人民共和國政府稱為「港澳特供制度」，為香港和澳門實行的一種特別的資源和食品供給保障制度，包括鮮蔬菜、水果、肉蛋和自來水、電、天然氣等等。起初，其鮮活食品鐵路運輸制度又被稱為三趟快車，後此概念延伸至所有供給香港、澳門的物資。

臭閪支那監控智能無果，你係街揸住張共產黨仆街既橫額睇吓幾多秒後有公安拉你

搭車唔駛錢唔駛時間？
香港有錢大把好野食
係窮西同弱智先會話返大陸食野

鳥籠內的鳥

係啊 所以有得走咪快d走

前日cctvb先介紹完啲澄湖蟹都係假嘅 仲要係官方認證嘅廠都玩埋一份

你地臭閪支那兩桶油唔緊密

點解返大陸玩就要比人睇唔起？
咁我啱啱去咗美國玩咗成個月，日本台灣去過無數次，咁係咪要比人好睇得起我？

我係佢地眼中就係盲反撚
話大陸將深圳特登起到咁多吃喝玩樂
就係令你地以為大陸好 習慣哂
依家大陸鋪同人一車車咁湧落黎
你地慣哂都唔知道文化入侵
俾佢地反我白眼 覺得我盲反

同所謂東江水咁

明明大家都有著數 又講到單純益你

東江水同特供 一來唔係平
二來係早年支國 賺外匯中 作用好大

佢地東江水 母公司 粵投唔係賣東江水 一早倒閉左

00年果期 四大國有銀行 上市
幫左佢地請爛數

認同樓主睇到嘅現象，我讀u果到都係咁 利申本地大學

回樓主
You are not alone

長期與80，90，40年代生既中華膠苦戰

識好多90後，基本上番過大陸都唔會覺得大陸先進
相反會睇穿佢金玉其外敗絮其中

但的確唔係好多人明白近幾十年既所謂發展背後既源由同犠牲

唔係盲反，講事實啫

中國有黑心食物黑心疫苗，貪官多，冇政治宗教自由，政府實行全國人工智能監控無果。

日本有指定暴利團，山口組勢力連警察都驚。

香港黑社會橫行霸道無忌，14k和新義安，是國際知名，恐怖程度去到可以去到拍到國際級賣座的電影。好多人的居住劏房，環境狹窄都連豬蘢都不如。

美國槍械問題， 人人都可以開槍殺人。

南美毒品城，每次出街如打杖，警匪槍戰演變成戰爭級規模。

新加坡極刑政府， 實行鞭刑， 過期居留一陣都要打到你皮開肉烈。

意大利 ，聞風喪膽的黑手黨總部。

公審弱智
樓豬

去沙灣唱k啦

香港又貴又迫真係冇錯
放假都唔多想出街

呢樣真
根本上就係錢問題
同樣質素嘅香港會冇咩?
係貴之嘛
試下同香港一樣價, 邊個仲會去?

講到抵都係又冇錢又想享受
咪吹奏埋其他原因掩蓋窮閪

當然, 抵唔抵係另一回事
你可以話平啲抵啲,
但係咩又先進又好又冇咁迫個啲根本係bullshit
絕對唔同意

臭閪支那好先進架
返去打多幾枝長生疫苗人地仲睇得起你添

咪撚拎5層需求尼打飛哂機
下下自我實現?
你人生有幾多次成功自我實現

中學班友仔舊時夠日日屌共產黨老母
宜家個個星期上支那玩，話乜好好食呀
有條友出國讀書識支那仔蝗化埋

其實提出論點係要正反立論先夠說服力
你下下屌到中国一無是處，啲人只會覺得你盲反
啲人因為睇到中国好嘅地方，潛意識就會淡化唔好嘅地方
咁你咪要指出啲唔好嘅地方，令佢地慢慢憎呢個地方囉
下下咁偏激咁鳩屌係無乜意思
啲人只會覺得你係癲佬

我個名就解答到你個問題

唔同你拗啦 你要講嬴咪讓你
大佬我都識分架麻 我又係住咁耐 你又係住咁耐
我去住年幾番黎 都覺得大陸真係方便過香港羅

你都識講好多 人地係所有
再講外國 就講澳洲呀 我去WORKING HOILDAY
人地都係帶部手機出街 一係APPLE PAY 一係信用卡
你又唔見佢用咁耐有你講呢個問題 大陸其實一樣者 不過佢將呢個概念
套入晒成個社會 連去街市買3蚊菜都得

HKTVMAIL
你呀媽唔係圍住百佳 WELCOME 而係上HKTVMAIL 買 我駁唔到
但係我就見我同我身邊D朋友既老母都係行入去百佳同WELCOME 呀信屋 買lor

討論係可以 但你完全拎香港生活開個套黎講點同你討論
只可以咁講多D出去其他國家感受下啦 唔講啦 等陣又越黎越多人雞蛋裡挑骨頭
無止境咁拗落去

點解都問得出
特登俾錢搭車嘥時間上去食元素表
仲要覺得好享受
傻西係會俾人睇唔起

NAVY巴

有同感
英文堂要做個Present介紹自己
一班大概40人
起碼有10條女話自己中意睇Chinese drama，會追Chinese idols
明明冇幾耐之前中意大陸仔明星係件羞恥嘅事

駛撚理啲傻西咩
啲人隨波逐流
你搵幾個friend帶風向去日本台灣玩仲好玩
佢地就唔敢再提返大陸架啦

我身邊啲FD，大部份都冇登記做選民
其實好心酸

身邊有7成人都係咁
佢地問我上唔上去 直接答我除左探親外 唔上大陸

其實計返車錢同時間平得幾多
除非呢班人time cost cheap到完全唔值錢啦

你上面講D野同先進有咩關係?
我三十二歲都覺得去深圳消費無咩問題
住就不了 呢兩樣野係有分別
你去消費唔需要諗咁多社會各色各樣既問題
就正如你去日本旅行好爽
但要你係日本生活 我諗大多數人都會話 不了
所以你唔洗係度玩分化90尾00後

返深圳玩 的而且確 係平靚正
唱K 30蚊人仔人頭消費 唱成個晏晝
飲飲食食 只要你揀大型商場既餐廳 價錢平過香港之餘 質素都唔差
只要你唔好去街邊D幾蚊一碗麵 有腦都唔會食啦
揼骨對比起香港又係平

btw 我唔會用電子錢包 過關換人仔就夠

大陸自己糧食最大入口國

自給自足都唔得邊有咁多鮮活野

所謂特供只係扼你喉嚨

唔夠糧都寧願用入口包裝再賣比香港

無大陸香港本身已經有渠道入口食物
但支共唔比自立

特供只係表面講得好聽

盲反的終歸盲反

自己享用中國製造的便宜貨，在香港吃中國廚師的食物，永遠唔會屌

而人地深圳做服務員，生出來就係你敵人

俾佢地當中國領導人，管理13億人民，用歐美理論科技全盤西化民主化

吓，原來實際唔得架？handle唔到令中國分崩離析，自己一樣做貪官走佬收場，同時真正製造13億難民破壞整個世界

單純香港觀的本土派本質上更不外如是

佢地淨係行大商場，你帶佢地行過少少即刻淆

住過大陸真係on9左？
見到你句「你要講贏咪讓你」真係笑左出聲
啲老母鐘意去百佳惠康係因為佢地鐘意買完即刻拎係手
百佳惠康都有送貨啦，佢地咪又係唔鐘意用

唔夠人拗就話人雞蛋挑骨頭

係先進咗 不過係咪好好又唔多覺 哈哈

我連business trip都唔想去
啲空氣差到呢

所以話 留言個批都憤青黎
講講下科技又離撚晒題走去講治安 文化
唔係講科技就出去開POST再討論過啦

得啦

00後已經俾大陸同代喇

你地臭閪支那唔侵略香港鍾意點關我撚事
鐘意食屎係蛆蟲既天性

你地臭閪紅太陽話最好分27国添

我係末代90後，今年20歲，想問下同齡嘅人個地獄鬼國邊撚到先進？

口腔期

天網唔係科技
防火長城唔係科技
長生疫苗唔係科技

其實物以類聚
乜野質素既人咪鐘意返同類既野囉

啲假蛋地溝油一滴香都係高科技黎
化學大國

成日話香港落後
其實有咩落後?
真心求教

點解你會認為一定係元素表？

老老豆豆身邊真係無人上大陸玩，我以前已經係讀band3，理論上我身邊嘅應該係連登仔口中最無質素嘅一班人黎，但真係無一個人會返大陸飲乜撚嘢喜茶、玩乜撚嘢抖音、食乜撚嘢海底撈

講到好似新加坡差過大陸咁

咪玩啦巴打 我屋企有人十幾年前係大陸做過飲食，你確定唔係元素表

沒事兒沒事兒
食多幾啖啦

乜嘢 嘢食好食根本就憨鳩，食調味料多過食個食材本身
班大陸仔死都想死落嚟香港消費，班港豬就死晒上去食垃圾仲要影晒相打晒卡

連大陸人都笑自己食過晒完素週期表先叫得上係中國人

講黎講去都講唔到香港有咩落後
淨係識得拎qr code黎打飛機

點解你會有大陸親戚？新香港人？

屋企人97前已經落左黎住

巴打三代都不是中國人，單純香港種，所以父母祖父母不是食屎大的

香港餐廳都係用大陸蔬菜，廣東燒味都係偷渡落黎香港30年的架己冷大陸師傅燒的，咁多年從來唔洗手架，千祈唔好出街食屎

米線亦係蝗蟲食物，巴打一定無食過，去taste買外國蔬果肉類啦。都唔好買nike Adidas 產品，中國蝗蟲工人隻手好臭，整出黎有毒架

明天就會支爆，中國大分裂，13億人落黎香港爭食，快d去移民啦，香港好危險

即係你係雙非or單非？

你當係啦 香港大部分人都係係其他地方過黎架啦

你地臭閪支那包一尊叫你地自力更新呀

咁你想點？ 我係香港土生土長
我唔覺得根源可以用黎被批鬥喎
又唔係依家講哂普通話個啲
知道身份認同係邊先係重點

巴打係咪九龍皇帝轉世？

先不論大陸好定唔好，但香港又貴又迫的而且確係事實。

其實純粹香港同深圳近，香港個情況又咁差咪上去飲飲食食囉，試想下如果台北、紐約、東京依啲城市位置於香港北面，坐一陣車就到，香港人都諗到二萬個理由上去玩。

認了吧 香港真係好撚shit

其實我都係無聊問下
你知唔知高登/連登仔一貫對「香港人」同「支那人」既標準

梁天琦都俾人屌大陸仔

就算係大陸人
識諗肯反抗既
好似劉曉波
就唔應該被歧視

反而啲港豬就算係香港出世
走上去食屎食得咁開心
拎住個qr code打晒飛機
呢啲仲應該受到鄙視

我好撚膚淺
開返東莞骨場...我就日日上去屌
唔開我日日係度屌

後生仔女鐘意揼骨真係痴撚線，你話邪骨就唔同講法，不過都唔係好事啦

盲反個班係純種三代香港人，無被支那血液污染，高貴過雅利安人

深圳天生亦永遠比不上香港，深圳人天生是敵人

大陸就係落後失敗，香港就係高級成功，二分法唔駛解釋

国呀你做乜撚呀？

坦白講，單以又迫又貴依一點來講，同97回歸真係冇咩關係，英國人一早計過條數香港適合400幾萬人住，97已6.6m 人口。加上高地價政策呢

「根據2008年全球房地產指南調查報告指出，香港的樓價是全球第五高。引致這震驚數字背後的原因要追溯至70年代港英殖民政府的政策。在當時港英政府為了增加庫房收入作社會建設及加速社會經濟發展，於是實行高地價政策。」

被賊打劫仲叫同班賊謙虛下學習下既賤蛆最高級成功

美國民主不嬲係假，黨內民主就...你懂的

回歸前出世的90後，定回歸後出世的90後

唔會返上去消費

但支那閪落黎香港俾我屌 一定屌

何必在意口腔期生物既意見

大陸人垃圾係袋底泥係事實,
世界公認
香港人唔係特別高貴, 只係中間
又唔見馬拉人, 泰國人, 越南人比世界排斥

感性廢語唔使講咁強多
簡單講即係活在當下，問題係呢段時間仲有幾長

抄都講到理所當然
如果有日人地唔再比你抄呢？
美國封得zte ， 自然有方法封哂成個國家
到時無得偷時，點算？支那國所謂既「自主研發」，到底技術水平到邊
不言而喻

好一個臭蟲論

呢個真 有時真係好難明

我都係讀band 3中學， 但睇social media成日會上深圳飲飲食食既反而係讀大學識落個批 出嚟做野發現連外國返嚟個啲都唔抗拒支那（不過呢批有錢 唔洗上深圳玩）

咁師兄教下小弟玩正能量，天堂論

又黎恩賜
簡單講，出口貨品，賺取外匯，品次當然要好d啦

咁我拎最低果層講啦
毒氣問題搞掂未？

呢個係第二問題，safety needs多些

都係土地問題

無人叫你一定要13億人統一係一個國家架
將支那打散佢
廣東
上海
滿州
香港
福建
四川

各省各市獨立建國咪得
佢地自己搞掂自己

你都識講啦，咁大個國家咁多人好難管
咁點解唔分開，由得佢地自己管？

咪玩啦朋友

馬拉信伊斯蘭
而伊斯蘭教周圍樹敵，恐怖主義形象聞風喪膽
雖則馬拉係溫和伊斯蘭派

泰國人紅衫軍政變，成日俾外國發出旅遊警告，仲有泰南成日有佛教伊斯蘭衝突

菲律賓就唔多講，影左警方處理旅遊車持槍綁架案不力，即俾香港發黑色旅遊警告

越南唔熟，但問題肯定又係一大推

咪係 先進嘅係D假藥 毒奶粉 各種毒食品 有毒有害民生用品
唔係駛乜全國出動去別國搶人哋資源 毒國正PK

好似很好建議

但是

東南亞，南美，非洲一樣好散
咪一樣民生政治問題多到核爆

咪一樣係basic need
咁個毒氣問題搞掂未？

係香港暫時無呢個問題wo

Basic need係空氣
Good quality空氣係safety need

最少強國的空氣質素係人類都可以生活到
但難頂，好容易有健康問題
所以係safety needs

好似很好建議

但是

東南亞，南美，非洲一樣好散
咪一樣民生政治問題多到核爆

我建議學美國，行聯邦制，so far證實係比較好

由目前的省級制，改組做聯邦制

最少唔好搞到
新彊和上海都係gmt + 8先

屌你老母香港啲野咁撚貴
垃圾政府又唔撚識做野
咁可以點？ 學生哥要留係屋企日日打飛機？
出次街閒閒地都百幾二百蚊
搭地鐵又貴 搭巴士又貴
出去食個M記都要$24
放假又想出街唔想只係屋企打機
咁連登仔 我想問下你地學生哥要做啲咩先滿足到你地？ 乜柒都係支那野 咁係香港隨左返工返學我真係諗唔到有咩地方好去

Btw 又叫學生哥唔好自殺 而家人地唔想留係香港姐 平靚正係返大陸架啦

咁係先進呀嘛

隨手行入間鋪都活用元素表

屌你，麥記24元都叫貴？

租300呎15000蚊就真係貴啦

學生喎

咁呢個佢地自己搞掂啦，關你鬼事咩
點解唔搞掂左自己地方先？

我都唔明你班支那人做咩要咁犯賤
自己地方都未搞掂，就理其他地方
跟住話返人轉頭：中國好多人，咁易管咩

有easy mode 你唔玩，係要玩nightmare mode既

因為佢地窮

你係唔係日日晏就都食先

學生錢從父母黎
問父母攞

父母：你地產佬食左我15000蚊月租仲點比錢仔女

咁的確係平靚正喎食野

當權者嘅洗腦工程
7,80後都有俾大英祖國洗腦
不過人地洗完都堅有料, 蚑就無料扮四條

啱喇..我欣賞你咁講
冇錢咪冇錢囉
光明正大冇人反對

普遍學生的確搵錢唔多

弊在有好多人唔認自己窮之餘仲諸多原因去吹奏嚟掩蓋自己窮
個啲人絕對唔欣賞

大英都唔係咩好野
國歌叫 god save the queen，not civilian
歷史上賣鴉片，發動毒品戰爭侵略外國
歷史上英國倫敦試過幾劑毒霧問題
不過都係靠科技先進起家

最好行聯邦制，學美國
歷史證實比較好
最基本唔好搞到西藏和上海同一時區

連高污染空氣都講到無問題咁

唔係冇問題，不過在幅圖中，係屬safety need

問題你國行緊單一制

你咁熟支那
唔該你同下班大佬講啦下

乜鳩呀

basic needs 包 1 physiological needs & 2 safety needs

柒咗就唔好死撐

先進定義係唔用現金？
狹隘到咁，唔用大腦先講得出

回樓主
我最近都有班朋友拉隊上深圳踏骨
老爺黎架啦
60 70後
仲係group chat度記錄成個過程
由計劃 預備 集合 到食飯
係好煩
但我無出聲叫距地另開group
忍左
who cares 自己個人既反感
正如香港人討厭大陸 但係淘寶 討厭美國 又去麥記
平咯
全世界都要同樣
爲生活 為社交 咩都好
自己堅持自己信念 貫徹 就得
唔好迷失 兩頭唔到岸 仲可悲
你一定會遇到明白你 有同理心既人
正如我係呢度見到好多 岩睇既文章
唔好灰心

咁美國係唔係要打死中國，唔要中國市場，漢賊不兩立？

這世界講利益，美國唔會今日先知中國抄襲，而美國/歐洲/香港商人完全無份。

搬廠返美國東南亞，中國直接食得屎？產業是環環相扣的，除左中國，你要找一個十萬工人的產業生產鏈，一星期內出貨是非常困難。而且生產兜完圈仲可以中國市場發售。

東南亞城市都係兩三百萬人，好多唔願意接受低人工而離鄉背井，請十萬人不容易。係得中國人會咁癲，新疆/東北/四川都來北上深廣打便宜工。

睇幾篇網絡文就話中國立即死硬，但實情去過深圳睇過新樓盤又唔係咁樣（我無深圳樓）

深圳係好多空置房，但地產商一個盤賣七八成已經有4成margin。捱過左三四年前的資金鏈斷裂危機後，佢地現在好多係囤地唔係囤房，成本好低，仲賺緊錢。

我知你知深圳甚至中國總總問題，經濟危機實實在在，劣質文化令人咋舌。但係唔係一句支爆抵死，完全否定一個千萬人的大城市？

沒有精英沒有經濟防火牆，說爆就爆？中國文官體制有兩千多年歷史，精英幕僚管治能力唔會輸俾歐美，王歧山劉鶴的技術官僚千方百計撐住中國。

我唔係吹奏中國，但觀察事理要全面，一味深圳人低級賤種，科技是假的垃圾，但無視佢地精英冒起，城市活力較強的事實，強烈偏見。大陸人沒有教養，盲反派也沒有教養，更沒有追得住腳的觀點。

呢個post 講黎講去咪又係將方便當先進
其實最好呢就生老死葬乜都由個黨話曬事就最啱佢哋㗎喇
響支那, 咪就係貪污賄賂黑心嘢一言堂造就咗所謂方便
淨係識睇表面就扮曬嘢走出黎指點江山咪抵班友日後同宜家先識話錯判美國班支共匪官一樣仆曬街囉
及時享樂啱㗎喇

呢個真係debatable
如果係good vs bad quality of air
我覺得係第二層
但如果係hazardous toxic vs non-toxic air
我覺得係最底層
因為已經係生存唔到，只係時間問題遲早會毒死
同食物一樣唔食都唔會即死但會慢慢餓死

咁係因為香港又貴同垃圾,人地起馬識進步,香港班垃圾就相反退步

久違了的臭蟲論

上大陸都算 東門咁劣你都覺得ok

都係個句
物以類聚
Who needs low quality friends?
換過批朋友

親😘
建議你睇下西doris 可以跟佢食好西

佢地講黎講去咪電子支付有幾方便囉
香港都有apple pay
只係香港人唔太鐘意用
所以無得比較

洗鳩人腦最可悲

佢地自我實現個層係有樓

唔怪得689成日叫年青人上大陸

有無人可以解釋下點解大陸人個身硬係有陣臭味

講多都厭喇 支那人個個想離開鬼國
仲走去吹奏支那幾好幾好
好心用個死人腦諗下

小朋友 你自己返多d大陸感受下再出post啦

除左消費叫平d之外 其實無乜特別

on9仔先會覺得香港仲啱人住, 緊係快啲搵多兩個錢搬走啦, 仲儲錢買樓
喺外國餓死都唔想喺香港做窮撚樓奴呀

班友係真心唔知強國鍊金術幾勁

Ok 自膠

搬到就唔駛咁煩啦

睇到真係得啖笑
你所謂嘅理念係完全斷絕使用或接觸與中國有關聯嘅野？
會唔會垃圾左d
可唔可以有一日係連登度睇post係唔會出現呢d咁冇大志同埋有貢獻嘅post？
你唔鍾意中國，我明白可能因爲中共嘅政策搞到你咁大矛盾，但係中共唔代表中國。。如果真係咁討厭中共不如嘗試增值自己再做d貢獻啦。。
老實講，你呢番說話同你屋企兩老講，我覺得佢地地會好心痛，大家都成年人，唸野成熟少少啦。
希望有日大家唔會再對中國呢兩個咁反感

嘟一嘟支那寶就搞掂?
香港人用到大陸支付寶??????

支付寶—支那人付錢的法寶

其實我覺得大陸有大陸嘅好正如香港一樣，唔洗話見到人地好過你就起曬鋼。。
見到人地邊d地方好 咪大家一齊討論下香港可以點做。
其實我都係想討論區氣氛和諧d
利申：非五毛

其實深圳唔平呀
之前跟朋友返去揼骨 呃左你入去夾硬要你比貼士
比完貼士等於香港揼兩次 除左大間d之外冇任何特別，野食出名個d其實都貴，等於香港食放題價錢
仲要浪費時間車錢返去
唯一就係得d cafe靚過香港平過香港，所以先咁多人上去打卡

當教精你：18－19世紀英國人，以至歐洲，自己都食鴉片，濫用到變病夫係你清國人既事

賣鴉片係當時只係好似Trump的扭轉貿易逆差的貨品及手段之一，點知你大清國竟然話唔畀賣，重銷燬之，然後自己種！咁梗係由貿易戰變戰爭啦！

毛澤東都係賣鴉片去搵軍費，呢個連黨都唔否認，廣西、雲南都曾經係鴉片淨輸出地，後來先畀金三角打謝

你條臭閪支那賤蛆打多幾枝長生疫苗老母一定好開心

明明係臭閪支那出產既鴉片唔夠純，係市場競爭力唔夠，就用有形之手干預市場

先進

如果香港衣食住行依啲根本野 係好既
咁點會有咁多香港人密住北上吃喝玩樂啫

香港連基本層面都未搞掂好 你叫佢地再諗深一層？
睬你都傻啦啲人

同一段野你post兩次
我好包容咁睇晒兩次
完全冇內容
我老豆老母都唔撚鐘意支那
五毛default以為所有人既老豆老母都係大中華膠？

香港會逼
都係因為班仆街大陸人落嚟咋

佢地要去東門一轉啦

做三和大神啦

連強國人都知李海國最叻吹牛b 得港豬先會信

先進睇你點定義，有冇去過北京上海，同香港差唔遠

90年代返大陸包2奶去羅湖商業城買假lv係佢地吹捧先

呢樣唔講，好難證證史實
就講下現在，英國的國歌
國歌，代表政府治國理念。
英國國歌叫god save the queen
點解唔叫 god save people
就算叫 god save british, god save uk 都好呀
叫 god save the queen 喎
治國理念已反映政府霸權慾望

北韓都叫People's Republic 添呀，攞人哋國歌打飛機做乜，你試吓英女皇今時今日冇啦啦實踐佢憲法上嘅權力你睇啲人會唔會即刻燒鳩白金漢宮？事實係點用吓你個閪腦啦柒頭。

食野大陸人係將d骨吐落地下，餸係好多油，菜浸油咁
超市似街市
一面就高樓隔離就立即變新界村屋無城市規劃
馬路超多車但冇人跟交通燈，人車爭路咁

咁仲咩去到2018年都唔肯改國歌
將queen轉country咪得
取消 long to reign over us 呢類獨裁歌詞真係咁難？

大不列顛其實沒有國歌，你知道嗎？
只係習慣上視作國歌，並無任何法定條文或權力稱某一隻歌為國歌

讀熟普通法先啦

Reference ?

God save the queen is the national or royal anthem of UK

點解到左2018都唔肯改
將queen轉country咪得

取消 long to reign over us （渴望女皇長期統治我們）呢類獨裁歌詞真係咁難？

由你條臭閪支那賤蛆把口講出黎真係寧捨有說服力

多高樓大廈就叫先進？

覺得係香港回龜後 , 無埋大改變。 除佐多佐啲一模一樣既垃圾商場 就無新野

「佢地話 你無做錯事犯左法 都唔會無端端搞9你啦」

00後廢老化

咁耐以來，一條Bill/Act on national anthem無存在過
而English National Anthem Bill 2015-16都過唔到首讀

況且，共和派以至北愛新芬黨人亦唔會唱

你的講法同英文不是美國官方語言，英文不是國際語言無分別

其他都算係
但環境普遍黎講都乾淨過香港喎
起碼我感覺係
可能多人清潔
同廣州對比 覺得香港好似無人清潔咁 周街垃圾

非5毛 唔係大陸仔 間唔中會上去行去探朋友

所以咪講點定義先進，樓主提及嘅吃喝玩樂，咪冇乜大分別囉

美國真係無federal law on official language

你睇錯左
God save the queen 已經係uk official anthem，但不是england anthem
現在係有人希望england自己都有個national anthem

世界語不是英語
而係世界上絕大部分人都不懂的人工語言添

我咁講啦

God Save the Queen is the de-facto national anthem of United Kingdom.

咁仲衰，人民和政府，都無意去轉或改呢首國歌

大家都知唔係嘅嘢改唔改都唔會改變事實，咪咁小學雞啦。

同佢嘈做乜,
擺明喺度SPIN緊
偏離主題

由先唔先進講到去生活再講到安全, 依家無神神喺度講祖國國歌, 睇到我一頭霧水

支国人就係鐘意自己呃自己啫，以為大話講十次變事實，唔得就講一百次一千次一萬次。

地球上其他文明社會係無呢回事，佢點講都好，皇室喪失實權已經係事實。

亦同樣，諗住講一千次一萬次話支国係先進一樣係唔會變現實。

成個post講咁耐都唔知先進過香港啲乜

個人覺得大陸係金玉其外，敗絮其中
我身邊的確有幾多朋友認為大陸好ok，甚至係鐘意大陸（衣食住行）
我自己就當係一個普通地方，無乜嘢都唔會去

利申：二十歲

改左好好多

你日日叫你唱「築成血肉長城」你都頂唔順

而家叫你成日唱「願上天保佑女皇」之外
歌詞仲包埋「願女皇長期統治我們」

喜茶人民幣1X-3X 不等
海底撈睇你食幾多，正常平均可能人民幣100頭/人
之前d fd話喜茶好好飲，以為都好平所以比人激讚
點知原來都好貴下，分分鐘貴過hk個D
D人鍾意其實都係因為熱潮影響姐

生活包括經濟，安全，政治
政治包括治國理念，國歌也是政治一部分

樓主識埋呢d人都唔方好人

嘟一嘟支那寶
有得嘟架咩?唔係要QR CODE?

我fd之前都講過
尤其D男人 好似成日冇沖涼

生活包括經濟，安全，政治，住屋，工作等

政治包括治國理念，國歌也是政治一部分

失去皇權就唔該刪掉埋國歌歌詞

留條尾係度仲咩？保留帝制復蘇？

遲些好快，
香港會推出國歌法，
到時大家就明白國歌的重要性。

根本新舊香港人之中都有大量口腔期生物，有得食玩痾瞓就開心

十八廿二撚有錢係香港玩咩
上面D野食同玩樂係平
味道唔差
邊似香港幾十蚊食個屎

有時唔係唔明中國有咩問題
重點係香港都有好多嚴重既問題
有本事叫大陸仔暴動之前
唔該大大聲個班去長寶新鴻基門口自焚抗議先 thx

好心你學好啲廣東話先出嚟搵食啦。

我2老都係咁，當年冇移民到，憎死佢地
唔止一次同佢地講多得你地冇移民到 而家會絕後

遲"些"

好同意。
條友好明顯係到拉開話題，

又好鍾意用埋啲臭蟲論，明眼人都知佢做緊咩

中國最先進就係馬克思列寧式唯物思辯
乜都可以同你嘈一餐。

香港人有變過咩
七八九十年代 香港水紙高過毛魔紙 咪成村香港人北上玩 做豪客
二千年 北上叫雞 要幾淫有幾淫 咪一樣上去做豪客玩
二零一幾年 水紙平唔小 大陸啲貴 香港未見過呢套整到靚一靚 但唔到貴 咪北上玩囉
老實講 大陸係有進步 你點抗拒 佢進步既地步係美國都出手郁佢 你話污糟 而家乾淨咗唔小 我指深圳同廣州呢啲大城市
其實香港係一日一日咁退步 有賣港政府咁做嘢法 唔退都幾難 廿年 廿年先有間新既大醫院 廿年 都未見過佢解決過香港有既問題

真係睇唔到香港有乜進步

娶咗唔小返黎啦

臭蟲論唔係吹捧支那，亦唔係想放負
只係想講
現在最大民生的問題係global problem
多過local problem

例如，如果有國家可以搞掂醫療健康問題，全世界就可以效法，好快全球人類生活有改善。慘在樓上所講臭蟲論係事實，冇國家做到。

臭蟲論唔係吹捧支那，亦唔係想放負
只係想講
現在最大民生的問題係global problem
多過local problem

例如，如果有國家可以搞掂醫療健康問題，全世界就可以效法，好快全球人類生活有改善。慘在樓上所講臭蟲論係事實，冇國家做到。

Local problem你都仲可以靠努力掙錢，聰明地解決它。
Global problem 你移去邊都走唔甩，有錢有權勢都冇用。

不過又唔駛咁灰，全球科技民生就係不斷發展，有一日人類或可解決。

而今日社會開始走向globalization
所以臭蟲論先岩用
去到邊問題都一撚樣，將越來越普遍

佢地唔用facebook ig google?
上唔倒網都先進? 我上開既所有網係中國都上唔倒

佢地要information control
Google唔俾佢地control
索性block晒佢

我相信遲些可能會開放返俾市民
條件係你要裝綠霸先俾上（中國監控軟件）

其實方便比先進重要

先進唔方便冇用，仲可以係危害。
核科技夠晒先進，核子武器夠先進。

香港好難前進下去

一來，香港政府唔想自己衰過1997，唔想衰過港英時代，呢樣表面好野，實際令政府更傾向保守，壓力大，不思進取，唔做唔錯心態。

另一方面，既係回歸左，就一定要「奶中奶共」，唔可以反中共中央，要聽話。

所以基本係一個死結，一潭死水

你市民越屌港府 ，港府越退縮，越保守，香港越落後

做奴隸做到起自豪感
你知唔知人地呢20幾年係讓緊支那利？剩係人仔開掛人地已經忍緊你
如果支那真係開放市場
深圳會發到威？
而且支那中所謂既創新，你望番大多數係電子，電腦，雲端應用，運算為主，監控
全部野都係指緊向一點：大數據
共產黨點解咁追求大數據
之前支那有文章批評私有制，同大數據有咩關係
你自己諗

所謂中國市場，同如夢泡影無咩分別
共產黨無死錯人
佢比得外資入，就一定有野要外資企業還
你講得岩，過去個個都知支那抄架，但點解宜家先提？
即係人地追求既利益已經唔同左，可惜既係大多數人都未明解呢點，包括你

搬廠去東南亞既憂慮同當日工業北移一樣
都係時間可以搭救既野
人地大把時間，但支那仲有幾多時間？

我無話支那會即時收皮
但我非常確信
支那人既生活會越黎越難過
黨會係你地手中巧取豪奪
慢慢去番60年代既上海人既生活咁

中共唔代表中國

好訓醒啦

唔係中國先進,而係一路在明在暗制止香港發展,要你2047前變二線城市

咁先進返上去住啦柒頭

順帶一提
英國係去到19世紀中期出左條Pharmacy Act
入面先講明opium係要受管制

亦即係話
鴉片係果陣未叫係種毒品事
清國人食到上癮
難聽d講唔太關英國事

[member] 好多朋友叫我去深圳玩 我都拒絕 佢地都二十中

[member]

新加坡咪仲衰, 又唔見佢講
事實係香港人全部有恐支症

中國係最好嘅
完美
同佢地計劃下去中國長住
睇佢咩反應

呢些都只係陰謀論

實際政治環境應該係咁

香港好難前進下去原因

一來，香港政府唔想自己衰過1997，唔想衰過港英時代。表面上係好野，可以push政府。實際令政府的政策和思維更傾向保守，政府壓力大，變得不思進取，個個抱住「唔做唔錯」心態。經濟政策甚至想盡還原97

（還原97政策就可以有97咁美好，咪天真啦。情況好似你用ie4上網，你在97年可以暢通無阻。你今日用ie4一定睇唔到9成網站，因為唔夾。你用1997年港府覺得好的政策係2018年的環境行，實炒車。）

另一方面，既係回歸左，就一定要「奶中奶共」，唔可以反中共中央，要聽話。

你市民越屌港府 ，港府越退縮，越保守，香港越落後。
香港市民想懷念港英，97的美好，咁政府施政將更困難。一來唔現實，埋怨又冇建設性。二來政府如果真係將政策退到97時，但在2018年實行，炒車機會是肯定的。

所以香港基本上係一個死結，一潭死水

遼寧號！ 先進！

當然，香港政府知
所以佢諗過，揀d乜政策去還原97盛世
好揀唔揀，港府揀左還原97年的高地價政策
所以非業主的市民生活越來越慘

你話點就點啦

利申：上一次去中國嗰陣仲係影帝做總理嗰陣

遲啲呀屌 遲些睇到眼都痛

幾十年前北上果班 港佬仲衰

直情同隻雞結婚, 再帶佢來香港拎身份證

叫d港豬移民去支那國到啦

既然唔想衰過 就唔好保守 只會不進則退

係佢地唔識去港島
定唔識英文
明明香港好多特色嘢

都係果個問題
支那搞咩要搶香港呢？